<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Posts on Solidaires Lucca</title><link>https://solidaireslucca.org/posts/</link><description>Recent content in Posts on Solidaires Lucca</description><generator>Hugo</generator><language>fr-fr</language><lastBuildDate>Tue, 30 Sep 2025 09:00:00 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://solidaireslucca.org/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Grève du 02 Octobre Parce que la lutte continue !</title><link>https://solidaireslucca.org/posts/greve-02-octobre-2025/</link><pubDate>Tue, 30 Sep 2025 09:00:00 +0200</pubDate><guid>https://solidaireslucca.org/posts/greve-02-octobre-2025/</guid><description>&lt;p>Gouvernement Lecornu ou Bayrou, la politique d’austérité reste la même.
Que ce soit une heure, une demi-journée ou une journée complète, rejoignez-vous dans les rues pour une meilleure justice sociale !&lt;/p>
&lt;h1 id="rassemblements">Rassemblements&lt;/h1>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;em>Paris :&lt;/em> 14h, place d’Italie ;&lt;/li>
&lt;li>&lt;em>Nantes :&lt;/em> 10h30, Miroir d’eau ;&lt;/li>
&lt;li>&lt;em>Marseille :&lt;/em> 10h30, Vieux Port.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>&lt;img src="https://solidaireslucca.org/img/greve-02-octobre-2025.webp" alt="Visuel grève 02 octobre 2025">&lt;/p></description></item><item><title>Grève le 18 septembre prévenir ou ne pas prévenir ?</title><link>https://solidaireslucca.org/posts/greve-18-septembre-2025/</link><pubDate>Mon, 15 Sep 2025 09:00:00 +0200</pubDate><guid>https://solidaireslucca.org/posts/greve-18-septembre-2025/</guid><description>&lt;p>La section Solidaires Informatique de Lucca se joint à l’appel de grève nationale avec l’union intersyndicale.
En cette journée de mobilisation nationale du 18 septembre, nous tenions à te rappeler que tu n’es pas tenu·e d’informer tes supérieur·es de ton absence pour grève. C’est à elleux de le constater, et iels ne peuvent pas te le reprocher sans porter atteinte à ton droit de grève.&lt;/p>
&lt;h1 id="qui-plus-est-ne-pas-avertir-permet-de-">Qui plus est, ne pas avertir permet de :&lt;/h1>
&lt;ul>
&lt;li>se réapproprier son temps personnel ;&lt;/li>
&lt;li>ne pas anticiper ton remplacement ;&lt;/li>
&lt;li>d’éviter le suivi des employé·es grévistes.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Perturber la production, c’est exercer une pression sur le patronat qui bénéficie directement de la politique de notre gouvernement, et reste passif face aux mesures destructrices qu’il met en place.&lt;/p></description></item><item><title>Grève du 10 septembre 2025 Et au delà…</title><link>https://solidaireslucca.org/posts/blocage-10-septembre-2025/</link><pubDate>Mon, 08 Sep 2025 09:00:00 +0200</pubDate><guid>https://solidaireslucca.org/posts/blocage-10-septembre-2025/</guid><description>&lt;h1 id="pourquoi-se-mobiliser">Pourquoi se mobiliser?&lt;/h1>
&lt;p>Les annonces du gouvernement de Bayrou nous ont montré que les travailleur·euses et les plus précaires seront sacrifié·es par ce plan d’austérité. Nous continuons de payer le prix des choix gouvernementaux bénéficiant aux plus privilégié·es. La section Solidaires Lucca a décidé de participer à la construction d’un mouvement social plus juste et équitable, avec comme point de départ le 10 septembre.&lt;/p>
&lt;h1 id="droit-à-la-grève">Droit à la grève&lt;/h1>
&lt;h2 id="comment-faire-la-grève-">Comment faire la grève ?&lt;/h2>
&lt;p>Pour faire grève il suffit de ne pas travailler sur un temps continu. Tu peux faire grève 1h, une demi journée, 1 jour&amp;hellip; Ton salaire sera retenu le temps que tu participes à la grève, mais il n’y en aura aucune mention dans ton bulletin de salaire. Pas besoin de faire un préavis ni de t’annoncer. Selon tes préférences, tu peux avertir tes collègues, les RH ou ton manager, ou ne pas le faire. Le seul moment où tu dois préciser que tu es en grève est lorsqu’on te demande de justifier ton absence.&lt;/p></description></item><item><title>Speak your mind</title><link>https://solidaireslucca.org/posts/speak-your-mind/</link><pubDate>Wed, 23 Jul 2025 09:00:00 +0200</pubDate><guid>https://solidaireslucca.org/posts/speak-your-mind/</guid><description>&lt;blockquote>
&lt;p>&lt;span style="font-size: 36px" >« En pratique, je fais ce que je veux »&lt;/span>&lt;/p>
&lt;p>Gilles Satgé, le 15/07/2025 sur Linkedin, à propos de la stratégie de recrutement de l’entreprise.&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>Immédiatement, les réactions affluent. Et comme à chaque fois, la réponse apportée en interne : &lt;em>« Speak your mind »&lt;/em>.&lt;/p></description></item><item><title>1er octobre – En grève pour nos retraites, salaires et services publics</title><link>https://solidaireslucca.org/posts/greve-1-octobre-2024/</link><pubDate>Thu, 26 Sep 2024 12:30:00 +0200</pubDate><guid>https://solidaireslucca.org/posts/greve-1-octobre-2024/</guid><description>&lt;p>La nomination de Michel Barnier comme Premier ministre est l&amp;rsquo;aveu du pire pour l&amp;rsquo;avenir de la France, et annonce encore des reculs sociaux importants.&lt;/p>
&lt;p>Parmi les travailleurs, les revendications sont claires, à l&amp;rsquo;opposé de l&amp;rsquo;austérité, nous souhaitons&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>L&amp;rsquo;augmentation des salaires, avec l&amp;rsquo;indexation sur l&amp;rsquo;inflation&lt;/li>
&lt;li>L&amp;rsquo;abrogation de la réforme des retraites&lt;/li>
&lt;li>Le redéveloppement des services publics (santé, éducation, etc.) détruits par les mesures politiques des dernières années&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>&lt;strong>Solidaires Lucca appelle le 1er octobre à se joindre à la grève et aux manifestations&lt;/strong>, dans l&amp;rsquo;unité avec l&amp;rsquo;Union Syndicale Solidaires &lt;sup id="fnref:1">&lt;a href="#fn:1" class="footnote-ref" role="doc-noteref">1&lt;/a>&lt;/sup> et la CGT &lt;sup id="fnref:2">&lt;a href="#fn:2" class="footnote-ref" role="doc-noteref">2&lt;/a>&lt;/sup>. Nous appelons à vous mobiliser dans vos manifestations locales, parmi lesquelles :&lt;/p></description></item><item><title>Modalité 2, des contrats illégaux pour des heures supps non payées</title><link>https://solidaireslucca.org/posts/modalite-deux/</link><pubDate>Wed, 03 Jan 2024 09:00:00 +0200</pubDate><guid>https://solidaireslucca.org/posts/modalite-deux/</guid><description>&lt;blockquote>
&lt;p>TL;DR : Pour les salariés rémunérés moins de 46 368 €, le forfait de 38h30 hebdomadaire est illégal. Les heures au dela de 35h doivent être majorées. Lucca connaît la situation depuis longtemps mais ne souhaitait pas la régulariser.&lt;/p>
&lt;/blockquote></description></item><item><title>Suivi du temps de travail et heures supplémentaires</title><link>https://solidaireslucca.org/posts/suivi-heures-supplementaires/</link><pubDate>Wed, 15 Nov 2023 09:00:00 +0200</pubDate><guid>https://solidaireslucca.org/posts/suivi-heures-supplementaires/</guid><description>&lt;p>Le CSE ne cesse d’alerter, depuis plusieurs mois, de la charge de travail des différentes équipes. Quand évoqué en réunion, la direction répond que, puisque personne ou presque ne déclare d&amp;rsquo;heures supplémentaires, il n’y a pas de problème.&lt;/p>
&lt;p>Nous savons tous, CSE, direction, et salariés, que les règles appliquées, même si jamais énoncées à l&amp;rsquo;écrit, est de déclarer sa semaine type de 35 heures. Que le suivi de temps n’est pas, et n’a jamais été un indicateur fiable.&lt;/p></description></item><item><title>La section syndicale Solidaires Lucca</title><link>https://solidaireslucca.org/posts/syndicat/</link><pubDate>Thu, 12 Oct 2023 09:00:00 +0200</pubDate><guid>https://solidaireslucca.org/posts/syndicat/</guid><description>&lt;h2 id="qui-sommes-nous">Qui sommes-nous ?&lt;/h2>
&lt;p>Nous sommes des salariés de Lucca, qui avons décidé de se regrouper pour défendre nos intérêts.&lt;/p>
&lt;p>Nous avons choisi de nous rassembler au travers d’une section syndicale &lt;strong>Solidaires Lucca&lt;/strong>, affiliée au syndicat &lt;strong>Solidaires Informatique&lt;/strong>.&lt;/p></description></item></channel></rss>