<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Posts on Solidaires Lucca</title><link>https://solidaireslucca.org/posts/</link><description>Recent content in Posts on Solidaires Lucca</description><generator>Hugo</generator><language>fr-fr</language><lastBuildDate>Wed, 03 Jan 2024 09:00:00 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://solidaireslucca.org/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Modalité 2, des contrats illégaux pour des heures supps non payées</title><link>https://solidaireslucca.org/posts/modalite-deux/</link><pubDate>Wed, 03 Jan 2024 09:00:00 +0200</pubDate><guid>https://solidaireslucca.org/posts/modalite-deux/</guid><description>&lt;blockquote>
&lt;p>TL;DR : Pour les salariés rémunérés moins de 46 368 €, le forfait de 38h30 hebdomadaire est illégal. Les heures au dela de 35h doivent être majorées. Lucca connaît la situation depuis longtemps mais ne souhaitait pas la régulariser.&lt;/p>
&lt;/blockquote></description></item><item><title>Suivi du temps de travail et heures supplémentaires</title><link>https://solidaireslucca.org/posts/suivi-heures-supplementaires/</link><pubDate>Wed, 15 Nov 2023 09:00:00 +0200</pubDate><guid>https://solidaireslucca.org/posts/suivi-heures-supplementaires/</guid><description>&lt;p>Le CSE ne cesse d’alerter, depuis plusieurs mois, de la charge de travail des différentes équipes. Quand évoqué en réunion, la direction répond que, puisque personne ou presque ne déclare d&amp;rsquo;heures supplémentaires, il n’y a pas de problème.&lt;/p>
&lt;p>Nous savons tous, CSE, direction, et salariés, que les règles appliquées, même si jamais énoncées à l&amp;rsquo;écrit, est de déclarer sa semaine type de 35 heures. Que le suivi de temps n’est pas, et n’a jamais été un indicateur fiable.&lt;/p></description></item><item><title>La section syndicale Solidaires Lucca</title><link>https://solidaireslucca.org/posts/syndicat/</link><pubDate>Thu, 12 Oct 2023 09:00:00 +0200</pubDate><guid>https://solidaireslucca.org/posts/syndicat/</guid><description>&lt;h2 id="qui-sommes-nous">Qui sommes-nous ?&lt;/h2>
&lt;p>Nous sommes des salariés de Lucca, qui avons décidé de se regrouper pour défendre nos intérêts.&lt;/p>
&lt;p>Nous avons choisi de nous rassembler au travers d’une section syndicale &lt;strong>Solidaires Lucca&lt;/strong>, affiliée au syndicat &lt;strong>Solidaires Informatique&lt;/strong>.&lt;/p></description></item></channel></rss>